打《東張西望》職員 女導遊緩刑

打《東張西望》職員 女導遊緩刑

被告萬明珠昨承認一項襲擊致造成身體傷害罪。羅日昇攝

【本報訊】內地團逼爆影響各區居民生活，今年3月獲無綫電視（TVB）節目《東張西望》關注，女撰稿員拍攝在行人路駐足等候旅遊巴的內地團時，帶團惡導遊不滿，搶撰稿員手機及要求刪除片段，爭持間「搣」及刮到撰稿員手臂，致其瘀腫及擦損。導遊昨認罪，被裁判官質問「有乜嘢唔見得光呀」，最終獲判緩刑。

不滿被拍 官：有乜唔見得光？

女被告萬明珠（39歲）昨日承認一項襲擊致造成身體傷害罪，指她於今年3月22日在紅磡陽光廣場附近犯案。

辯方求情指出，被告丈夫在國內任職地盤工，被告則從事導遊工作五年，與七歲兒子居港，因不滿被近距離拍攝才動怒犯案，導遊牌照或受本案影響。

主任裁判官吳蕙芳反問：「好近有乜嘢問題呀？使唔使咁嬲呀？有乜嘢唔見得光呀？」最終判被告監禁一個月，緩刑一年。

案情指25歲姓張事主是TVB資料撰稿員，當天早上約10時半她在崇安街一間朱古力店外以手機拍攝，當時被告帶領一團內地旅客光顧該店，之後在行人路等旅遊巴。其間被告不滿被拍攝，想搶走事主手機，施以「搣」功令事主感痛楚鬆手。事主嘗試搶回手機，過程中前臂被刮損，手機亦掉落地上。

事主拾起手機離開，準備會合在附近拍攝的同事，但被告死咬不放，一直追罵。事主以手機拍攝被告發難情況，待被告離開後報警。

警員到場後，朱古力店負責人指被告經常光臨，並提供其聯絡資料。被告返回現場時被捕，警誡下否認打人，稱是事主動手。

案件編號：KCCC981/19
■記者羅日昇、伍嘉豪

上一則
上一則
東北發展撥款通過 長者跪求安置

下一則
下一則
法庭禁中間人變賣葛師科瓷器

緩刑

cctvb唔好搞事啦

又放生

狗咬狗

死垃圾